同一樣野黃店賣100蚊 藍店賣80蚊

同一枝洗頭水 一田賣80蚊
百街/hktv mall 賣100蚊
你地會去邊間買？

一田👍🏻

hktv mall👎🏻

HKTVMALL唔係黃
佢D舖頭都好多唔係

hktv mall幾時變咗黃店

咁負評當是但一間黃店啦

邊個話你聽一田係藍店百佳係黃店？

HKTVmall同埋百佳最多都係綠
Aboutthai/jimmy juncles/Guru Guru 呢啲先係黃店

黃藍都未識分

Guruguru好嘢嚟

想知鄭松泰點揀多啲

黃店會因為有呢個政治立場而提供到一個額外嘅無形價值俾消費者

例如兩部差唔多性能嘅手機，Apple會賣到一萬蚊，但係小米做唔到，其中一個因素就係因為用Iphone呢個生活方式創造咗一個無形價值出嚟

詳見：
「人血饅頭」：黃圈污名化如何阻礙香港經濟獨立？

同一部iphone 百老匯/蘇寧賣8800
豐澤賣9500 你又點揀

買藍店
$20俾612
籃店賣$80應該無得賺
食窮藍店
錢捐612

hktvmall只係香港淘寶
間間都上同一件貨上架都得

哩幾間唔理黃藍啦

百佳係藍
tvb廣告商戶

一田係新鴻基

連登仔眼中係咪得美心m記係超級藍店

屌你老母咁你咪幫襯藍店囉
問問問問問，
問你老母啦，
黃店係敢公開表態嘅店同人，
唔係表態要做善堂，做全世界最平呀傻鳩

去賣$80或以下嘅黃店買囉，大家唔好畀樓主個命題帶住思考

Cctai揀反對

on9

一田前線好黃
唔好淨係睇大老細

百佳係撚黃

首先佢哋都唔係黃店啦，無提供到額外嘅無形價值

如果要揀就要睇下佢哋有冇其他價值提供俾消費者，例如bundle sale,或者係要送優惠券、售後服務，甚至係售貨員嘅推銷手段都可以係增加價值嘅方式

將呢個樣放返喺黃店上面，黃店賣6蚊串魚蛋，藍店賣5蚊串魚蛋，咁就要睇黃店為消費者帶嚟嘅無形價值有冇超過1蚊，對唔少人嚟講都有嘅。

但係如果黃店賣20蚊串，而藍店賣5蚊串，咁對唔少人嚟講呢個無形價值就未必去到15蚊，呢個時候就可以睇下其他黃店點賣，或者消費者可以睇下有冇咁必要去食呢串魚蛋。

你個例子一早已經係錯咗 咁好難討論落去㗎喎

就好似而家啲人會去揀有FSC標籤嘅衫、去買非中國製嘅產品、買鋼飲管咁

其實個市場機制無變過，不過消費者並唔會淨係睇價格，而係會睇埋無形價值（政治立場、產品質素、品牌、服務、理念等）

Don’t make stupid people famous please

已經唔係黃藍問題
hktvmall咁撚垃圾都用？

賣得就會有賺啦 你估真係搞手只求打個和咩
黃店賣貴啲都未必賺得多啲
有時只係因為規模細成本高先要賣貴啲
黃店賣貴啲個profit可能同藍店賣平啲一樣

渣狗36蚊魚蛋定腸粉

百佳表左咩態

三間都唔係黃，我去阿布泰

王維基

兩間都藍喎

屌你老母例子都懶得攞出黎討論

優品360夠好多野好平 但網購送貨又相對冇咁方便
但樓豬係想認真討論就計算分析拎出黎講
呢啲on9引戰po

iphone 點會差咁遠呀

黃大晒呀平五份一我冇咁高尚呀

助養手joke

佢嘅支持者會覺得渣哥提供嘅無形價值有咁多，咪買囉

如果佢俾唔到咁多無形價值出嚟，市場機制自然會淘汰佢，唔需要特別去批鬥佢又剩

作為黃店，自己嘅質素唔掂，又無幫抗爭做好多野（提供唔到無形價值），自然會收皮。
作為消費者，做好盡量唔幫襯藍紅就夠，無義務一定要支持某間黃店，呢間魚蛋唔好食，一係搵第二間黃店/中立，一係就唔食。必需品嘅，東江水呢啲，就無計啦。

三間都唔係黃 所以買最平果間 樓主藍黃都未識分

$20 係買手足既支持
支持費黎

hktv 又幾時變黃呀...

邊款洗頭好先係重點

重申： HKTVmall 不是黃喇

Hktvmall邊忽黃

cctai 更係會話： 識買一定去優X360!!!d野又平，又唔駛同人逼！

最平果間

百佳賣tvb廣告

正解

一諗到會令藍店賺少d我就會亳不猶豫幫襯黃店

黃店提供咗咩價值成班pr不停幫啲低級老千洗白催眠香港人

hktvmall肯定唔係黃

似黑店多d

剝削員工
1落左單就3秒內都無得取消
$800先送貨
送貨慢到on9

啱啊黃店留返比啲傻仔幫襯

如果同一樣野 我暫時都會揀黃店

個價差唔多冇討論空間
應該問100蚊黃店貨
同20蚊淘寶貨連登仔會去邊間

黃圈水魚又輸

政治立場可以係一個無形價值嚟
就好似環保產品、日本和牛、瑞士錶咁，呢啲都係無形價值，可以提升價格（而有人買）

不過呢個價值唔係無限嘅，所以如果有個黃店賣一串普通嘅魚蛋賣到50蚊咁，我諗就唔會有咩人去買，但係如果佢比市價賣貴1、2蚊，又標榜肯請有案底嘅手足，咁佢提供嘅無形價值就較有可能令到多啲人想買。

二元分立
仲要特登掉轉兩個次序

呢樣野由黃圈仲係idea未成型開始已經講緊
黃圈嘅問題從來都唔係價錢
係quality 最近盤菜個D野都唔係單純話貴 係佢地D product連最基本可接受水平都未去到
如果有兩樣野係一樣quality (in this case exactly一樣) 然後只貴25% 我會毫無疑問去黃店
唔講人血饅頭點點點先
如果你連25% markup都唔肯比咁點撚樣有profit支援手足呀

係連登認真講goodwill呢D野真係晒氣

喺市場機制嚟講，消費者（作為一個群體）係唔會做傻仔嘅，如果有個黃店可以賣貴十倍都有人肯買，咁證明佢提供嘅無形價值係支撐到呢個價格。

正如你唔會問點解明明中國三文魚咁平，香港人都要俾貴啲去食挪威三文魚咁，亦唔會話俾成幾千蚊買apple watch嘅人係傻仔（明明小米手錶200蚊有找）

如果個黃店俾唔到咁多價值出嚟，咁唔洗你出嚟罵，過多排佢就會自己收皮

食物來講貴而好食既都唔少，紀念品有心做有設計既都有，係睇會唔會盲撐

唔會曬氣，我都見到有啲正皮
呢排又有人出嚟批鬥黃圈，又係時候講下正確觀念

唔好成日幻想李嘉誠係黃啦

價錢是良知

有冇邊個地產商係黃？

如果呢句係真嘅話，咁Tesla同Apple就唔會做到咁大

先無視你既例子
點解fair trade既物品會貴D?
因為你支持佢背後理念
物品除左品質仲有好多無形價值

第二 如果你同個老闆係仇人反左面
佢賣一蚊你都唔會買

yes 我成日都食到好食嘅黃店 都有唔同種類
係連登講黎講去都係咩龍門渣哥on99 有D人根本就唔係想有一個"圈" 單純係要批鬥人要做大佬 好烏煙瘴氣
咁多黃色商家 當然係有好多垃圾(例如個間初見)
咁咪唔好幫襯佢地 叫人唔好幫襯 等佢地收皮 而唔係否定成個黃圈

Tesla compare with BBA
Apple compare with xiaomi ?

人地講same product
批發比A同B後價錢唔同你幫襯邊個

美心賣model 3 20萬
龍門賣 model 3 30萬

點簡

Jimmy jungle

唔否認有部份黃店做到

但事實上黃店成為好多黑店嘅營銷策略，求其講幾句口號就話自己係黃店，用唔合理嘅價格提供劣質產品比顧客，消費佢哋嘅同情心，將賺到嘅錢完全落自己袋

李嘉誠黃？？
條老野對底褲就肯定黃啦

唔好再講咩理念欺騙香港人，唔該你用事實證明

人哋講事實就話人pr帶風向批鬥黃圈啲淘寶貨同魚蛋盤菜屈你㗎?

無形價值並不止於產品本身

例如政治立場、理念、售後服務

假設龍門話每賣一架，就捐出X%去612咁，咁佢係有可能會俾美心賣得更貴
又例如話龍門嘅售後服務好，CS用後生妹妹serve你，反應快、維修保養方面幫你安排得好好，咁都有可能支撐到更高嘅價格
又可以話龍門嘅sales識得管理同顧客嘅關係，可以為顧客提供合適嘅選車、保險建議等等，都可以支撐到更高嘅價格

係小店食野買野我都仲會分黃藍
大佬 依d大型鋪頭點分呀...
唔通因為係shk所以唔去行商場，唔幫襯入面既鋪頭咩
百佳都唔撚係黃啦2021仲話誠哥係黃
所有野都分黃藍 真係唔洗消費

其實黃藍講穿都係一種社會責任
只係喺血汗工廠/環保/員工福利/慈善工作之外再加多咗個政治立場嘅parameter
只係香港人本身一向都好少用一間公司社會責任嚟做幫唔幫襯嘅原因

的確唔少，我嘅想法係佢哋好快會俾市場淘汰，好似初見盆菜咁已經俾人剷到上天花板，唔會好過

買盆菜中伏就年年都有㗎啦，最緊要係知道自己安排俾某間黃店嘅無形價值有幾多，唔啱買就搵第二間黃店，或者睇下自己係咪真係有必要買，無謂勉強自己消費

呢個無咩事唔事實架wor
事實係每樣product對每個人價值都唔同
一個藍絲唔通會覺得黃店有emotional value比佢地? 有都係negative

再例如上面講fair trade 有D人真係好睇重 但你可能話撚知D非洲農民去死 咁你點會肯比個mark up
再進一步仲可以批鬥支持fair trade嘅人係偽善 買贖罪券 假fair 其實D錢都係入商家袋 農民冇better off乜乜柒柒

上面fair trade D野轉做黃圈就係呢個po嘅討論內容

支持深黃tvb

建議你睇睇呢位巴打嘅文，入面解釋得好詳盡，盆菜嗰單我啱啱都覆咗

「人血饅頭」：黃圈污名化如何阻礙香港經濟獨立？

黃藍都未識分
出黎開呢啲post

百佳都叫黃店？

自己諗吓最後有幾多錢去咗對家（CCP)
幾多錢去咗自己人度再決定

黃藍都唔識分
剷撚光你個頭啦洗乜撚頭

百佳同hktv mall係黃？

其實黃圈同買FSC標籤產品、recycled膠產品、海洋保護防曬乳、拒買皮草呢啲係同一個概念

一田under sellhk是常識吧

同一枝

先唔講邊間係黃店
個個正皮大把人狗衝一田買野
「黃色經濟圈」只是笑話
仲話咩抗爭好笑

黃圈當初都係想收藍店皮
我唯一可以做既就係唔幫襯藍店

其實上面都有comment解釋咗
因為百佳同hktv mall都無被視為黃店

所以其實樓主個問題無存在黃圈嘅無形價值呢樣野，剩返嘅考慮因素就得返價格

你嘅意思係黃店係只係一個概念其實同宗教信仰一樣

所以可以一邊同你講可以買黃店嘢係令香港脫離中國嘅經濟影響，但同時會幾倍買啲淘寶貨比你

同時間同人講啲嘢賣得貴，係因為啲錢係用嚟幫手足，要用高啲人工請佢哋，但另一邊是旦50蚊請個阿姐，然後啲錢拎去買跑車買名牌

最後比人踢爆就話人批鬥黃圈，係五毛pr帶風向用盡一切方法合理化呢班低級老千

講左咁耐你都係講緊D垃圾公司
佢地係垃圾係仆街 你咪唔好幫襯囉 我都唔會幫襯
但呢個唔係黃圈嘅全部
冇人迫你一定要幫襯呢D人血饅頭係IG賣淘寶貨嘅MK仔女
淨講餐廳 我個區個D無人識唔搞咩FB PR淨係好好地做生意嘅黃店夠我食一個月唔重複啦
咁佢地係咪唔係黃圈
你個argument就好似話林鄭月娥係香港人所以香港人都係垃撚圾咁

中肯

唔係宗教信仰，而係可以提供一個無形價值俾消費者，所以消費者會願意俾多啲錢去買（我諗你唔會話俾貴啲買挪威三文魚而唔買中國三文魚係宗教信仰？）

中間嗰段其實係涉及欺詐，咁我諗已經唔係剩係黃圈嘅事（只要係做生意，會呃人嘅我諗都唔值得幫襯）

咩生意都好都會有人欺詐（黃藍紅都好），呢點我諗除咗叫大家多多提防之外都無咩做到。

你都請好好睇下你自己講咩

日本和牛之所以係日本和牛係因為人地用好多心血同知識去育種同飼養，令到和牛嘅口感比其他牛肉好食先令佢買得咁貴

Apple手機同時係佢用咗好多時間計設令到佢比其他手機好用，所以先買到到比其他手機貴

呢啲附加價值係隨便做下marketing就有?

呢度好多巴打都唔係屌黃圈概念，而係踢爆啲低級老千，但往往有人吹奏黃圈嘅理念去淡化呢班人嘅行為

連登要求：黃店要捐錢、要請手足、要非中國國嘢、要高質

賣100蚊都倒蝕緊

我只係帶出黃圈有無形價值呢樣野

而個無形價值係幾多係由市場決定

我諗你將對其他人嘅情緒用咗嚟覆我

王維基唔黃？

原來黃店已經變咗等於低級老千？

又一竹篙打一船人

我諗佢無define清楚啫

我都發覺黃店汽車美容貴20%

咁夜仲繼續玩分化？

個姓好黃

我只係講出黃圈成為低級老千嘅呃錢工具

你哋又搵到位去分化

要平一定去藥房

咁就有啲廢話
任何野都可以呃㗎啦

bitcoin, 長租公寓、P2P投資，連瑞幸都可以做假數呃數以億計嘅美金，更何況黃圈

買黃店，多出果廿皮當支持黃圈

佢有成班打手幫佢日日開post 推post,你ignore 佢只會俾機會佢搞事

On9

同一樣野，掛個黃/手足就貴一截，fatfat

一田sellhk

提供保養service一樣情況下

基於tesla 睇唔起龍門細間 25萬批貨 毛利5萬 捐4萬去612
Tesla奶美心 15萬批比美心 又係毛利5萬

我買完美心捐9萬去612 點睇

定價有啲貴

但佢如果真係捐$20去612
起碼有$20落手足袋
黃店又未必一定要捐錢先叫黃店

呢個提議唔錯

blocled 分化撚

屌你老母，有黃店藥房，平過晒嗰兩間